真新手想買人生第一部相機,求指教

小弟未玩過or學過攝影,亦都冇用開相機影相,一直用手機
真係完全新手,第一次買相機,第一次想揸機影相,想嘗試下學攝影
能力有限,只係一個廢柴文員仔,但係又想試下
所以預算只係得六千蚊,可以的話仲想買埋其他配件又或者多一兩嚿電
目標喺2017or18出既機,因為係一啲舖頭可以買平千幾二千蚊, 例如canon嘅eos m50 連鏡頭套裝同埋支大鏡頭,我可以搵到5500蚊左右
其次我由細到大都係見到啲人哄埋部相機度影相,所以我覺得有觀景窗好重要
暫時嘅target有Olympus OM-D E-M10 Mark III ,Panasonic GF10W,Canon EOS M50,Canon EOS M6
想問下有冇啲咩可以提點下或者推介畀小弟,富士嘅機我都好有興趣,但係我搵唔到邊啲係比較適合新手,價錢又唔算太貴

xt30+xf18-55 kit

Xt20/xe3/xt2
富士上一代都跌唔少價

X-t100 x-t30

六千蚊邊度有？

M50 body + EF-M 22mm f1.8
淨返d錢買nd filter, 電, 卡, cheap閃

新手留名

Eos m5 二手

買Eos m正柒頭

xt1 kit set 加支35.4 la

Olympus OM-D E-M10 Mark III,上網見到唔少人推介,因為有5 軸 4 級防震,觀景器,感光算高,iso又唔差,大家覺得點
重點係價錢
Olympus OM-D E-M10 Mark III 雙鏡套裝 (M.ZUIKO DIGITAL ED 14-42mm F3.5-5.6 EZ + 40-150mm F4.0-5.6 R)$3800-5300

你應佢輸撚左啦

xt20 1855 kit 同 xe3 1855 kit做唔做到 6k?
如果做到可以諗諗

冇就a6000啦 不過預咗舊機加冇鏡用
有錢淨再加枝定焦大光圈

唔介意單反睇吓
canon 200d ii
nikon d3500

你諗清楚你要細部要輕定係要乜野
m43 size嘅sensor就要預咗

唔可以放大聞相
iso高過1600就唔用得
景深天生深
景距全部乘2倍

而優點就係輕同細部，
相對成set野細啲，假設大家都係一機一tele鏡

不過新手入門建議諗清楚先用m43

唔肯定嘅，我寧願你買任何牌子嘅apsc sensor size算

我一個月前買左，無後悔
輕身，有防震，雙鏡，不過感光方面 影暗野會好重noise (一粒粒），係佢感光原件限制黎, 個人覺得比較岩新手，至於Canon M6, M50 就唔熟等其他絲打講，但有趣可以上show room 試下先

買部二手單反幾千蚊入門級果啲玩下先
好多新買完又唔玩放返出去又好新
你真係好有興趣先攻頂 3皮野左右
其實呢個年代手機都已經夠你知道自己鍾唔鍾意影相
當你去到啲樽頸位 好似手機夜拍太差 或者解像度唔夠 你自然會想買相機 不過如果你用手機都影得唔靚 講真換左相機又唔會真係好大幫助

咁有時唔係想影得好靚
即係咩構圖曝光景深乜乜柒柒都唔想理
淨係夜晚啲noise 好似一舊泥咁
都足夠動力買相機啦
利申一直想買但唔識揀

隔籬有個新手買機Post⋯

咪撚買啦，玩一兩個月就會覺得好麻煩，然後封塵

攻頂連鏡三皮就夠？

或者啦,但係當全屋得你一個有相機,就大把人用

兩個都中哂夜晚啲noise真係...不過我都係想影好D同靚D先想買,如果唔係我呢D文員仔邊會捨得用6000銀

講真玩得室內/夜拍。用kit lens你會想死，然後覺得衰過電真影。
Kit只係俾到多d蕉段你，但其實一支35/50mm大光圈定蕉 （apsc 22/32mm) 夠你街拍snapshot影靚女啦

坦白講,我上網睇左一段時間,好兩極
有D話浪費錢買kit lens,不如買機身,再用淨低既錢買鏡頭
有D話kit lens唔差,平靚正,一般人其實夠用
我個人乜都唔識,完全新手,又唔識揀鏡,所以先想用kit lens